

 Každý deň náš život predstavuje nový zápas. Presne ako pri futbale či hokeji, začíname od stavu 0:0. Myslím, že u nejedného z nás sa každodenný zápas za tohto stavu obvykle aj končí. Sú totiž dni, ktoré neznamenajú pre náš život žiaden prínos – nezablysne sa v nich nič výnimočné, nič zaujímavé, jednoducho nič, čo by stálo za zmienku. Zdá sa, že v takéto či tie horšie dni sa podobáme tomu číslu, ktoré figuruje na obidvoch stranách počiatočného stavu. Nule.  
 Podobne ako vo futbalovom zápase i v tom našom padajú góly. Keď sa vám niečo podarí, niečo, čo vás obvykle pozdvihne, poprípade to pomôže niekomu inému a vy máte zo seba dobrý pocit, je to akýsi gól. Na vašom konte sa objaví namiesto nuly jednotka. Vyhrávate. Takto tých gólov môžete každý deň nastrieľať niekoľko.  
 Avšak všetko má obvykle aj druhú stranu. Aj skóre má ľavú a pravú stranu, oddelené dvojbodkou. Pravá strana zaznamenáva góly do vašej siete. Napríklad, keď spôsobíte svojim hlúpym konaním niekomu bolesť, keď zahodíte dobrú šancu, keď spravíte niečo chybné –pokazíte prihrávku, ktorú vám niekto krásne načasoval. Je pravdou, že určité veci je správne najprv spraviť nesprávne (aby sa človek poučil). No ale na chybách sa učíme a nemôžeme tie nahrávky kaziť donekonečna. Teda pribúda gólov aj na ľavej strane.  
 Ak ste napríklad cez deň pomohli priateľovi, pomohli starej pani s nákupom, vytvorili nejakú krásnu vec a odviedli skvelú prácu – vyhrávate 4:0. No, ak sa vám v ďalší deň podarilo bezohľadným konaním zarmútiť iného priateľa, z ľahostajnosti ste nechali povinnosti nevyriešené, vďaka lenivosti ste nič poriadne neurobili a dokonca ste podľahli lacnému pokušeniu – vaše skóre vykazuje evidentnú prehru 0:4. 
 Váš tím má totiž svojich hráčov, proti ktorým stoja hráči súpera. Na vašej strane hrá napríklad usilovnosť, láska, bojovnosť, vytrvalosť, činorodosť alebo viera, no proti nim stoja zdatní súperi ako lenivosť, ľahostajnosť, pýcha a im podobní. Je to každopádne neraz náročný súboj. Často prehratý. No tak, ako na sebe pracujú športovci a neskôr dosahujú skvelé výkony, tak aj ľudia môžu na sebe zapracovať a vypracovať si svojich „hráčov“ na lepšiu úroveň. Potom napríklad náš zadák s menom Usilovnosť nemá problém ustrážiť súpera prezývaného Lenivosť. Pomáha tak útočníčke Činorodosti, ktorá môže ľahko skórovať.  
 Neznášam pocit, keď si líham do postele a cítim sa prehrato. Vtedy mi je jasné, že mnoho šancí z daného dňa som premrhal a zahodil, že niektoré prihrávky som úplne pokazil. Teším sa ale, lebo po krátkej pauze v podobe spánku sa začína nový zápas – opäť od nuly –, no a v ňom môžem zažiariť. Je pravda, že na akýkoľvek tím prídu strelecké suchoty, niekedy aj na pár týždňov, ale to neznamená, že sa daný tím má nechať potopiť. Kdeže! 
 Každý deň predstavuje novú nádej, nové šance, nové životné prihrávky a nové skúsenosti. Pomyslenie na víťazstvo nás môže vyburcovať, aby sme podali zodpovedný, poprípade kvalitný výkon. Želám vám čo najviac víťazných zápasov. 
   

